\documentclass{article}
\input{structure.tex} 
\title{
	طرح اولیه‌ی پروژه‌ی درس استنتاج علّی (ویرایش دوم)
	\\
\vspace{0.5cm}
\textbf{\lr{A Review on Additive Noise Models:\\ Theory and Learning Algorithms}}
} 
\author{بهراد منیری\\95109564\\ \texttt{bemoniri@live.com}}
\date{دانشکده‌ی مهندسی برق - دانشگاه صنعتی شریف}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\maketitle
\section{شرح مختصر طرح}

در این پروژه قصد دارم تا  مقالات مربوط به 
\lr{Additive Noise Models}

را به طور دقیق بررسی کنم. هدف من بررسی  قضایا و الگوریتم‌های این حوزه، به خصوص الگوریتم‌های جدیدی مانند \lr{RESIT} و مقایسه‌ی عملکرد این الگوریتم‌ها در یادگیری ساختار علّی داده‌های واقعی است.   البته توجه من تنها به الگوریتم‌ها معطوف نخواهد بود. یکی از اهداف مهم من در این پروژه، مطالعه و بررسی دقیق اثبات‌های مربوط به «قابل شناسایی بودن علّت، در مدل‌های
\lr{ANM}»
است. این موارد در حالتی که 
\lr{Hidden Variable}
وجود داشته، علاوه بر حالتی که  تمام متغیرها مشاهده می‌شوند مورد مطالعه قرار خواهند گرفت. در سال‌های اخیر کار زیادی بر روی 
\lr{SCM}
 ها با حلقه‌ی فیدبک و متغیر پنهان انجام می‌شود،  مقاله‌ی
\cite{con}
مقاله‌ای بسیار جدید در این حوزه است.


\indent
\section{مقالات}
	مقالات زیر، مقالاتی هستند که قصد دارم در طی این پروژه به بررسی آنها بپردازم.

\underline{تمرکز من، بیشتر بر سه مقاله‌ی آخر خواهد بود.}


\begin{enumerate}
	
\begin{latin}
\bibitem{ANM}  
Hoyer, P., Janzing, D., Mooij, J., Peters, J. and Sch{\"o}lkopf, B.  (2008).
\textit{Nonlinear causal Discovery with Additive Noise Models}, \textbf{Advances  in  Neural  Information  Processing  Systems 21 (NIPS 2008)}.
\end{latin}
در این مقاله، برای دو متغیر که \lr{SCM}ای به شکل زیر دارند اثبات می‌شود که با دیتای $observational$ می‌توان جهت درست علیّت را تشخیص داد.  این مقاله در واقع اثبات می‌کند که چگالی احتمال‌های معدودی هستند که اجازه‌ی وجود  \lr{ANM} در دو جهت را می‌دهند. در نهایت نیز روشی برای تشخیص این جهت درست ارائه شده و این روش بر روی داده‌های واقعی آزمایش می‌شود.
\begin{equation}
\begin{cases}
X = N_x \\
Y = f(X) + N_y \;\;\;\;\; N_x \bigCI N_y
\end{cases}
\end{equation}

\begin{latin}
\item Zhang, K. and Hyvärinen, A. (2009). 
\textit{On the Identifiability of the Post-Nonlinear Causal Model}, \textbf{}
\textbf{UAI '09 Proceedings of the Twenty-Fifth Conference on Uncertainty in Artificial Intelligence}, pp. 647-655.
\end{latin}
در این مقاله، کار
\lr{Hoyer et al. (2008)}
به $SCM$هایی به شکل 
\begin{equation}
\begin{cases}
X = N_x \\
Y = g(f(X) + N_y) \;\;\;\;\; N_x \bigCI N_y
\end{cases}
\end{equation}
تعمیم می‌یابد و روشی برای یافتن توابع $f$ و $g$ از دیتای مشاهداتی ارائه می‌شود. در نهایت نیز این روش بر روی دیتای واقعی آزمایش می‌شود.
\vspace{1cm}
\begin{latin}
\item Peters, J., Janzing, D. and Sch{\"o}lkopf B. (2010).
\textit{Identifying Cause and Effect on Discrete Data using Additive Noise Models}, 
\textbf{Proceedings of the Thirteenth International Conference on Artificial Intelligence and Statistics}, PMLR 9, pp. 597-604.
\end{latin}
این مقاله مسئله‌ای مشابه با مسئله‌ی 
\lr{Hoyer et al. (2008)}
را برای داده‌های گسسته بررسی می‌کند و نشان می‌دهد که در این حالت نیز توابع چگالی احتمال مشترک معدودی هستند که برای آنها \lr{ANM} هایی در دو جهت وجود دارد. در ادامه الگوریتمی بهینه برای تشخیص علّت با دیتای محدود ارائه شده و با  داده‌های واقعی آزمایش می‌شود.
\vspace{1cm}
\begin{latin}
\bibitem{review}  
Peters, J. , Mooij, J., Janzing, D., and Sch{\"o}lkopf, B.  (2014).
\textit{Causal Discovery with Continuous Additive Noise Models}, \textbf{Journal of Machine Learning Research 15}, pp. 2009-2053.
\end{latin}
این مقاله در ابتدا مروری بسیار جامع بر مقالات قبل انجام می‌دهد و الگوریتمی عملی (و بهینه) به نام RESIT ارائه می‌دهد. این روش مبتنی بر 
\lr{Independence Score}
 است. در این الگوریتم،  هزینه‌ای برای افزایش تعداد یال‌ها قرار داده شده است تا در نهایت  گرافی 
\lr{Causal Minimal}
به دست بیاید.

این مقاله دو  الگوریتم \lr{RESIT} را با روش \lr{GES} و الگوریتم \lr{PC} بر روی داده‌های واقعی آزمایش کرده و ادعا می‌کند که \lr{RESIT} از دیگر الگوریتم‌ها موفق‌تر است.


\vspace{1cm}
\begin{latin}
	\bibitem{cycle}  
	Mooij, J., Janzing, D., Heskes, T., Sch{\"o}lkopf, B. (2011)
	\textit{On Causal Discovery with Cyclic Additive Noise Models}, \textbf{Advances in Neural Information Processing Systems 24 (NIPS 2011)}.
\end{latin}
در این مقاله‌ اثبات می‌شود که در حالت دو متغیره، با وجود حلقه‌ی فیدبک و با فرض نویز گاوسی و با فرض 
\lr{ANM}،
جهت درست علّی قابل شناسایی است و الگوریتمی برای یادگیری این جهت از دیتای مشاهداتی ارائه می‌کند.  در این روش باید رگرسیونی غیرخطی با تابع هزینه‌ای مشابه
\lr{Nonlinear ICA}
انجام دهیم. این مقاله، در آخر نیز  این روش‌را بر روی داده‌های واقعی آزمایش می‌کند.

\vspace{1cm}
\begin{latin}
	\bibitem{con}  
	Forr{\'e}, J., Mooij, J. (2018)
	\textit{Constraint-based Causal Discovery for Non-Linear Structural Causal Models with Cycles and Latent Confounders}, \textbf{UAI '18 Proceedings of the 34th Conference on Uncertainty in Artificial Intelligence}.
\end{latin}
این مقاله، مقاله‌ی بسیار جدیدی است که مدلی جامع برای علیّت ارائه می‌کند که در آن متغیر‌های پنهان، حلقه‌های فیدبک و توابع غیرخطی وجود دارند. مفهوم 
$\sigma-\textrm{seperadtion}$
را به عنوان تعمیمی از 
$d-\textrm{seperadtion}$
تعریف می‌کند و از آن برای بررسی حلقه‌های فیدبک استفاده می‌کند. در ادامه الگوریتمی برای یادگیری ساختارهایی با متغیرهای پنهان و همچنین حلقه‌های فیدبک پیشنهاد می‌کند و آن‌را بر روی داده‌های واقعی آزمایش می‌کند.
\end{enumerate}
\end{document}